<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Config>
  <Escena0_Inicio>
  	<Texto></Texto>
  </Escena0_Inicio>
  <Escena1>
  	<Texto></Texto>
  </Escena1>
  <Escena2>
  	<Texto></Texto>
  </Escena2>
  <Escena3>
  	<Texto></Texto>
  </Escena3>
  <Escena10>
    <Nombre>Exterior de la Casa</Nombre>
    <Texto>Estas frente a la casa de la familia Ward, aunque actualmente los señores Ward andan de viaje por Europa la casa esta a cargo del ama de llaves y su marido. A la izquierda ves una entrada al jardin.</Texto>
  </Escena10>
  <Escena11>
    <Nombre>Jardin</Nombre>
    <Texto>Este jardin esta cuidado y se nota que se ha trabajado en el recientemente. Te llama la atencion el extraño pilar de piedra con extraños simbolos.</Texto>
  </Escena11>
  <Escena12>
    <Nombre>Recibidor</Nombre>
    <Texto>La casa de los Ward esta decorada elegantemente, aunque con un estilo sobrio. El Ama de llaves se encuentra junto a las escaleras que suben al primer piso, esperandote. A tu izquierda hay una gran entrada que da al salon.</Texto>
  </Escena12>
  <Escena13>
    <Nombre>Salon</Nombre>
    <Texto>Aunque es evidente que el salon a pasado por mejores momentos, sigue siendo igualmente acogedor y sigue invitando a tomar uno de los muchos libros de sus estanterias para acomodarse frente a la chimenea con una buena bebida y disfrutar de la lectura. No puedes evitar fijarte en que al cuadro que hay sobre la chimenea le falta la pintura, como si alguien se la hubiese arrancado.</Texto>
  </Escena13>
  <Escena14>
    <Nombre>Pasillo</Nombre>
    <Texto> Al entrar percibes un tenue olor rancio que aun no consigues identificar, pero que resulta de lo mas desagradable. A lo largo de todo el pasillo que lleva a las habitaciones hay colgados cuadros de la familia Ward. Te llama la atencion el tintineo de la luz al fondo.</Texto>
  </Escena14>
  <Escena15>
    <Nombre>Habitacion Charles</Nombre>
    <Texto>Esta habitacion esta casi vacia y poco ventilada, huele a cerrado, por los pocos muebles que quedan se intuye que fue una habitacion, aunque a duras penas, es evidente que la mayor parte de los muebles se han retirado, seguramente a otras habitaciones.</Texto>
  </Escena15>
  <Escena16>
    <Nombre>Habitacion de los Padres de Charles</Nombre>
    <Texto>La habitacion de los señores Ward, aunque se mantiene cerrada se ve impecable y limpia. Te llaman la atencion las pequeñas fotos enmarcadas de la boda del desaparecido Charles.</Texto>
  </Escena16>
  <Escena17>
    <Nombre>Pasillo</Nombre>
    <Texto>Al acercarte al final del pasillo te das cuenta que el desagradable olor es aun mas fuerte aqui. Una la luz tintinea a la izquierda, bajo la puerta que da al desvan. </Texto>
  </Escena17>
   <Escena18>
    <Nombre>Puerta Desvan</Nombre>
    <Texto>Estas frente a la puerta del desvan, la luz sobre la puerte tintinea y el desagradable olor viene claramente del otro lado de la puerta. Ves que la puerta esta cerrada con llave. </Texto>
  </Escena18>
  <Escena19>
    <Nombre>Desvan</Nombre>
    <Texto>Lo primero que se percibe es que alguien se ha tomado muchas molestias para ocultar al exterior lo que sucedía en esa habitación,  encargándose de que no funcionasen las luces y entablando las ventanas, a la oscuridad se suma un ambiente extrañamente cargado y un olor tan desagradable  que hace que te lloren los ojos, pero no eres capaz de identificar de donde procede, hay algo en la habitacion que hace que se te erice el bello y se te ponga la carne de gallina, por el desorden se hace evidente que alguien a abandonado el lugar precipitadamente.</Texto>
  </Escena19>
  <Periodico>
    <Nombre>Arkham Advertiser</Nombre>
    <Texto>Es un ejemplar del Arkham Advertiser de hace unos dias. En primera plana se habla de los saqueos nocturnos que se estan produciendo en el viejo cementerio desde hace unos meses. Se han abierto las tumbas de antiguos ciudadanos de Arkham y se han robado sus restos sin que la policia haya podido averiguar nada sobre los asaltantes. El vigilante del Cementerio, el señor Eduard Smith, cuenta que no ha sido capaz de descubrir a los ladrones de tumbas durante sus fechorias. Lo extraño del ultimo caso ocurrido es que se han abierto varias fosas en lugares donde no habia lapidas, por lo que la policia sospecha que no tiene relacion con los casos de saqueo de tumbas, y se trata mas bien de escondrijos de contrabando.

    TEXTO DE RELLENO

    Cthulhu es un personaje extraído de la literatura de H.P. Lovecraft. Lovecraft formó, en algunos de sus relatos, una mitología del horror basada en la existencia de universos paralelos y seres provenientes de ellos, entre los que se encuentra Cthulhu (incluso algunos como Cthulhu viven en este planeta); y que existieron «antes del tiempo», y cuyo contacto con los humanos tiene terribles consecuencias. Dentro de sus historias, el tema es el caos primordial, y Lovecraft introduce la noción de que todo lo que conocemos tiene sentido únicamente dentro de nuestro espacio-tiempo; cuando ocurre un evento que rompe con el espacio-tiempo comienza la locura.

	Dentro de esta cosmología conocida como los Mitos de Cthulhu, Cthulhu es emblema, personaje central y una de las figuras recurrentes; y aunque no es el más poderoso, sí es el más popular de todos estos seres, y se encuentra en la obra La llamada de Cthulhu.
	Cthulhu es una criatura extraterrestre, que tiene características físicas y habilidades que los hacen algo parecido a un dios para los humanos. Sus principales seguidores y sirvientes son la semilla estelar de Cthulhu. En la novela Las Montañas de la Locura pequeños retoños de Cthulhu estuvieron en guerra con varias razas en un pasado lejano, en el planeta Tierra. También lo adoran la mayor parte de los profundos, seres mitad humano mitad batracio, que habitan los océanos. Por encima de los Primigenios están los dioses Exteriores, aunque el universo de Lovecraft no se da a los escalones jerárquicos. Según sus seguidores humanos Cthulhu es el sumo sacerdote de estos seres.

	Se describe -precisamente en el relato de La llamada de Cthulhu- como una enorme criatura comparable a una montaña desplazándose (mide unos 10 kilómetros de altura), con cabeza de pulpo o calamar, y abotargado cuerpo de dragón, con sus respectivas alas rudimentarias. Tiene la capacidad de alterar su forma, aunque siempre es básicamente la misma. Su cuerpo escamoso está compuesto por una sustancia distinta a las que se encuentran en nuestro planeta, una especie de masa gelatinosa que lo hace prácticamente indestructible. De todos modos, incluso si su cuerpo físico es destruido por completo (cosa muy improbable), su naturaleza extraterrenal lo haría volver a formarse en horas. Fue uno de los conquistadores de la Tierra y dominó desde las profundidades del océano.

	Según la mitología, Cthulhu reposa soñando bajo un sello en la ciudad sumergida de R'lyeh (en algún lugar del océano Pacífico). Espera escapar algún día (el día en que «Las estrellas estén de nuevo en posición») con la ayuda de cultistas y sectarios para volver a extender su poder sobre la Tierra. A él dedican el salmo «Ph´nglui mglw´nafh Cthulhu R´lyeh wgah´nagl fhtagn» que aproximadamente significa «En la Ciudad de R´lyeh, el difunto Cthulhu, espera soñando».</Texto>
  </Periodico>
  <Figura>
    <Nombre>Figura</Nombre>
    <Texto id="0">En esta estanteria hay libros muy comunes, historia y biografias de personajes famosos. El busto que hace de soporte de algunos de estos libros es extraño y produce una sensacion de desasosiego con solo mirarlo.</Texto>
    <TextoTirada>
      <Tirada  id="1" tirada="1D100" habilidad="22">La figura parece un humanoide con tentaculos en el rostro, una desagradable mezcla de cefalopodo y humano, con miembros gruesos y retorcidos, su aspecto es aterrador.</Tirada>
      <Tirada  id="2" tirada="1D100" habilidad="12">La figura representa sin ninguna duda a un Profundo, un adorador de Cthulhu. El como ha llegado esa horrible figura a esta casa es un misterio aterrador.</Tirada>
      <Tirada>No sabrias identificar el material con el que esta hecho o lo que representa, pero tocarlo es desagradable al tacto, y su mera vision te pone nervioso.</Tirada>
    </TextoTirada>
  </Figura>
  <Posters>
    <Nombre>Posters</Nombre>
    <Texto>Parecen posters pero parece que son posters</Texto>
  </Posters>
  <MesaHoroscopo>
    <Nombre>Mesa</Nombre>
    <Texto>Upssss.... que mal rollo</Texto>
  </MesaHoroscopo>
  <ObjetosAlquimia>
    <Nombre>Objetos de Alquimia</Nombre>
    <Texto>Hagamos Cerveza!!!</Texto>
  </ObjetosAlquimia>
</Config>